Немного деформируем схему:
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,very thick,every resistor/.style={circuit symbol size=width 3 height 1},xscale=1.5,yscale=1.5]
	\draw (0,1) to[resistor]++ (0,1) to[resistor]++ (1,0) to[resistor]++ (0,1) to[resistor]++ (1,0) to[resistor]++ (1,0) to[resistor]++ (1,0) to[resistor]++ (1,0) to[resistor]++ (0,-1) to[resistor]++ (1,0) to[resistor]++ (0,-1) to[resistor]++ (-1,0) to[resistor]++ (0,-1) to[resistor]++ (-1,0) to[resistor]++ (-1,0) to[resistor]++ (-1,0) to[resistor]++ (-1,0) to[resistor]++ (0,1) to[resistor]++ (-1,0);
	\draw (2,1) to[resistor]++ (0,1) to[resistor]++ (1,0) to[resistor]++ (1,0) to[resistor]++ (0,-1) to[resistor]++ (-1,0) to[resistor]++ (-1,0);
	\draw (1,1) to[resistor]++ (1,0);
	\draw (1,2) to[resistor]++ (1,0);
	\draw (4,2) to[resistor]++ (1,0);
	\draw (4,1) to[resistor]++ (1,0);
	\draw (3,1) to[resistor]++ (0,-1);
	\draw (3,2) to[resistor]++ (0,1);
	\filldraw (2,2) circle (.05) node [above] {\Large $A$};
	\filldraw (6,2) circle (.05) node [above] {\Large $B$};
	\filldraw (4,0) circle (.05) node [above] {\Large $C$};
	\draw [->, very thick] (2,3.1) -- ++ (0,.5);
	\draw [->, very thick] (4,3.1) -- ++ (0,.5);
	\draw [->, very thick] (2,-.1) -- ++ (0,-.5);
	\draw [->, very thick] (4,-.1) -- ++ (0,-.5);
	\draw [->, ultra thick, double] (3,-.5) -- ++ (0,-.75);
	\begin{scope}[shift={(3,-4)}]
		\foreach \n in {0,...,5} \draw ({30+\n*60}:1) to[resistor] ++ ({150+\n*60}:1) to[resistor] ++ ({90+\n*60}:1) to[resistor] ++ ({30+\n*60}:1) to[resistor] ++ ({-30+\n*60}:1) to[resistor] ++ ({-90+\n*60}:1);
	\filldraw (150:1) circle (.05) node [above] {\Large $A$};
	\filldraw (30:2) ++ (-30:1) circle (.05) node [above] {\Large $B$};
	\filldraw (-90:2) ++ (-30:1) circle (.05) node [above] {\Large $C$};
	\draw [ultra thick, dashed] (150:3) -- (-30:3) node [pos=.5, above, sloped] {ось} node [pos=.5, below, sloped] {симметрии};
	\end{scope}
\end{tikzpicture}
\end{center}
В таком виде схема обладает явной осью симметрии. При отражении относительно неё точка $B$ переходит в точку $C$ и наоборот. Поскольку точка $A$ лежит на оси симметрии, сопротивление между $A$ и $C$ ничем не отличается от сопротивления между $A$ и $B$, которое равно $R$.
